\documentclass{beamer}

\makeatletter
\def\input@path{{Temas/}}
\makeatother
\usepackage{Temas/beamerthemeFeather}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{lmodern} 
\usepackage{textcomp} 
\usepackage[brazil]{babel}
\captionsbrazil


% -------------------------------
% TEMAS DISPONÍVEIS NO BEAMER
% -------------------------------
\usetheme{metropolis} % Tema externo moderno



%\setsansfont{Arial}
%\setmonofont{Courier New}
%\setmathfont{Latin Modern Math}



% Informações da apresentação
\title[Exemplo Beamer]{Exemplo de Apresentação com Beamer}
\subtitle{Um exemplo mínimo para iniciantes}
\author[Um autor]{Um Autor\inst{1} \and Outro Autor\inst{2}}
\institute[Alguma Universidade]{
\inst{1} Universidade Exemplar, Departamento de Computação \and
\inst{2} Universidade Exemplar, Departamento de Física}
\date[Karlstad, 2025]{Conferência Internacional de Beamer, Karlstad, 2025}




% Início do documento
\begin{document}

% Primeira página (título)
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

% Sumário
\begin{frame}{Sumário}
\tableofcontents
\end{frame}

% Primeira seção
\section{Introdução}
\begin{frame}{Título do Slide}
Este é um slide de exemplo.
Você pode adicionar textos, listas, imagens e muito mais.

\begin{itemize}
\item Primeiro ponto
\item Segundo ponto
\item Terceiro ponto
\end{itemize}
\end{frame}

% Segunda seção
\section{Exemplo de Listas}
\begin{frame}{Listas em Beamer}
Você pode criar listas numeradas:
\begin{enumerate}
\item Passo um
\item Passo dois
\item Passo três
\end{enumerate}
\end{frame}

% Terceira seção
\section{Blocos de Texto}
\begin{frame}{Exemplo de Blocos}
\begin{block}{Bloco Normal}
Texto dentro de um bloco normal.
\end{block}

\begin{alertblock}{Bloco de Alerta}
Texto dentro de um bloco de alerta (destaque em vermelho).
\end{alertblock}

\begin{exampleblock}{Bloco de Exemplo}
Texto dentro de um bloco de exemplo.
\end{exampleblock}
\end{frame}

% Quarta seção
\section{Conclusão}
\begin{frame}{Conclusão}
\begin{itemize}
\item Beamer facilita a criação de apresentações profissionais.
\item Diversos temas estão disponíveis.
\item Você pode incluir fórmulas, imagens e tabelas.
\end{itemize}
\end{frame}

% Último slide (agradecimento)
\begin{frame}
\centering
\Huge Obrigado pela atenção!
\end{frame}

\end{document}

